[航空]連登飛機膠討論區23

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

[航空]連登飛機膠討論區18

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

[航空]連登飛機膠討論區20

[航空]連登飛機膠討論區21

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380幾時停產

譚囝又飛啦？

揸完車返到屋企都仲未有人開新post

你係討論先好入嚟唔該
我一向避免開post就係因為你
同埋廢時嚇親某啲打手唔敢入嚟啦

有無人坐過cx新3-4-3
會唔會好迫？

北衛星客運廊

777經濟艙

原來漏咗

[航空]連登飛機膠討論區22

記得舊post有巴打話覺得比想像中闊

( Show Blocked User - 真文學院毒男 )

下次補返.

又唔係你中1001, 你開post係條柒頭中1001唔開, 上連登又唔知規矩.

條因粉開d post又係on9多.

或者人地有辦公時間呢

有冇人知嗰間南太平洋有冇新消息

點解廚叉A350唔收唔得？

識英文咪去睇下PPRuNe 囉, 大把料, 不過你咁把砲都係唔信人地d料架喇

其實隔離係咩身型先係重點
我上次LHR返嚟覺得其實唔係太過份 訓到舒服嘅 當然你鍾意個身扭來扭去嘅話會覺得俾條扶手夾住咁

btw長途機350世界第一

的確 肥佬即使個坐得入
啲米芝蓮車胎都咇晒上armrest 連埋橫膊肥手侵佔你個位嘅空間
設計座椅都係鬼佬公司
鬼佬咁高大 都覺得整到張凳咁窄可以接受？

長途econ

上個 post 有巴打去左 名古屋 flight of dream

個場行到幾耐到？
諗緊3點落地去 定係返黎果日去好

個Boeing Store都行成半日啦

好 四點飛走果日入去

啲行內人士話要收咪收囉
我地呢啲閒雜人唔好咁多嗲
聽佢地講就ok

一帶一路都收皮啦，有時d pilot根本同時代脫節或者叫離地啦
班友吹d料笑笑算吧

仲未有人答到？

迫住收？
話時話 係香港註冊嘅350嚟講
廚叉350係贏曬因航成條跑道

話咁快 35k 已經去到xh

依加HX啲350飛LAX SFO SHA PEK BKK TPE咁多PORT, YVR遲啲轉350，如果唔收唔夠機用
利申鳩估

是撚但啦 到你唔認咩 有得走咪算好

想揾個日本妹娶我

琴日搵乜CX748去咗BKK?

另BKK琴日發生乜事？

【港航危機】港航兩筆債券孳息破百厘！3個月到期倘還債 持債回報近五成

【下午3時39分】

香港航空債券息率「火箭升空」之勢未停，最新報價顯示，明年3月到期債券，債價跌至65.305美元，反映孳息率達225.4厘。至於明年12月到期債券債價亦跌至50美元，反映孳息率達100.7厘。

市場形勢反映債券持有人急於沽售債券，但同時有投機者願意承接，回報率以雙位數計算。

【中午12時32分】

香港航空高層連環跳船後，債券價格再跌，債券息率飆升！明年3月29日到期3,000萬美元無抵押債券，債價跌至67.407美元，收益率飆至201.22厘；換言之，假如現價67.407美元買入港航3月到期債券，到價日港航能夠償還債券的話，未計收取利息，可收回100美元，3個月回報48.35%，定價反映市場極為憂慮港航業務持續能力。

明年12月到期的1.375億美元債券的債價跌至51.409美元，收益率亦飆升至95.685厘。

此外，明年1月20日總值5.5億美元（折合約43億港元）債券變動，收益率由高峰逾60厘，回落至46.051厘，而另一筆2017年1月發行，金額為6.83億美元的永續債，收益率則升至15.22厘。

至於同系的香港快運，2020年3月到期的6,000萬美元（約4.68億港元）債券，收益率亦見12.368厘。

加油 好似係

HKADB解釋
JNB海拔高加高溫
引擎效能下降加爆到倒瀉屎
要去BKK加油

執柒左佢啦 廚叉
真係平野無好野

唔收的話巴士廠當你撻訂, 會罰錢

第一次入黎R水吹
請問討論HX嗰陣時有冇咩特別規矩/禁忌/笑話？

你問下有位叫fatso嘅user先
我唔敢亂講

話時話上個post班茅利呢
老細未找數所以唔入嚟開工？

可能喜茶嗰邊唔夠人手

廚叉係咪今日出糧？

block左你搵唔到個post咋

我唔明點解佢地咁執著要人地畀個明確時間佢廚叉幾時摺
同埋 too big to fail 一說我真心笑咗

Nothing is too big to fail. Even country

ANA A380 5月24 NRT-HNL

Singapore too small already failed la

Fail 又點
先揸波同支那大都跟啱大佬
香港

我唔喺香港所以冇得睇實物
google咗一下廚叉嗰座新培訓中心
外表又幾係威係勢

但喺google map一睇 原來塊地咁細 仲三尖八角
對面因城宏偉幾多

再見到呢張相影個背面 哇咁似葵涌啲貨倉

其實我估計 白色外牆入面就係sim係部分
外牆係可以打開 方便移送大型機械
設計有實際需要
但呢個部份對正出入機場條公路就真係大煞風景
因城整得美觀好多囉

出左喇

有，你講hx任何好嘢會有成堆人咬你

近排CX748日日中停BKK，唔夠油？

JNB 喺高原兼天氣熱, ADB 有人問同一樣嘢

巴士5APU無問題

生意好嘅煩惱

飛行博物館

佢又轉A35K🤭

又唔轉先岩😂

我幾時先有得入ADB

A343或成最大贏家

咁A346呢

香港航空牌照值錢 傳國航擬洽商收購
早年瘋狂對外擴展的海南航空集團（海航）財困傳聞甚囂塵上，旗下香港航空亦備受「缺水」傳聞困擾，資料顯示該公司有四十多億港元的債券將於下月到期，必須於限期前償還。知情人士透露，由於港航機票定價仍具競爭力，不愁客源，加上擁有多個航線牌照，故仍獲「白武士」垂青，傳中國國航正洽談收購。

據《東周刊》報道，已擁有香港身份證的蒙建強與海航董事局主席陳峰，都是海南人，兩人曾在海南搞地產生意，○六年海航有意入主中富航空（港航前身）時，礙於海航是中資，政府部門擔心易主後，該航空公司的根據地會否移離香港。為此，海航透過旗下的新華航空買入港航四成半股權，其餘股份則由已屬港人的蒙建強買入，始獲政府「開綠燈」，之後蒙建強陸續減持股份。

43億債券近日淪「垃圾債」

連月來港航高層「跳機潮」，港航明年有三筆債券相繼到期，根據彭博數據顯示，有關金額合共五十六億港元，其中一筆價值四十三億港元的債券下月二十日到期，該債券的收益率近月突然抽升，最高達六十五厘，淪為「垃圾債券」。

WhatsApp群組近日瘋傳，港航已全面停止培訓飛行員，部份機師透露，公司向部份機師提出「無薪休假」和「兼職飛行」。

航空業人士流傳，港航積壓多月的油數未清付，已被一間油公司停止供油。

知情人士指出，港航雖然不是廉航，但機票定價亦具競爭力，不乏生意。惟管理制度未夠完善，其中之一是呆壞帳等問題，「試過將機位判畀內地中介，再由中介向內地旅行社收客，最後機位賣出晒，但就一路拖數唔肯畀錢，最後內地中介仲走埋佬。」

去年該公司已出現股權變動，海航將約百分之三十四的股權，轉讓予獨立第三方Frontier Investment Partner。這個新股東隨即成為港航最大股東，它是在開曼註冊的基金公司，無法追查其背景。海航目前不再是港航的控股股東，但海航透過旗下A股上市的海南航空，仍繼續持有港航約兩成七股權，是第二大股東。

知情人士續說，港航正洽談賣盤，最大的潛在買家是中資機構，有傳中國國航及南方航空也有意洽商，但若最終未有「白武士」出現，港航就危危乎。

自○六年獲海航入股後，港航致力發展網上平台，訓練大批本地機師，以及開辦多條國際航線，消息人士透露，港航最大的資產除了飛機及人才，各航線牌照也十分值錢，相信仍有機會找到「白武士」出手。

海航是近年內地冒起得最快的民企，但隨着集團董事長王健今年七月初於法國考察期間，意外從十米高牆墮下身亡，海航資金鏈出現斷裂跡象，相繼出售資產。

海航在港沽貨套現

海航在港擁有港航、香港快運等外，還有多家旅行社、零售業務等，近年也相繼被售出。被指獲海航作背後「大水喉」的龍頭唱片連鎖店HMV，上周宣佈自願清盤。海航於一六年豪擲超過二百七十億港元，連環購入啟德四幅住宅靚地，其中三幅早前亦已沽出，套現超過二百二十三億元。

【港航首開腔】承認公司正渡過少許困難 「鄧SIR走唔等於公司冧」 (16:19)
文章日期：2018年12月28日 明報即時
重點：
港航首席運營官王證皓在接受本報電話訪問時，坦承公司正「渡過少許困難」，但重申目前營運狀況完全不受影響，相信問題可以「好快解決」、「公司實有安排，只是不方便講」。
問到港航持有一筆逾57億元金融產品，是否與投資海航發行的金融產品有關，王證皓初時稱不能夠透露公司的具體財務。他強調，「任何公司都會遇到困難」，對公司仍有信心，後來提及「而家只係其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」。
對於有關債務1月便到期，他直言「1月好快到，可以睇下到時係咪真係有事」，「因為而家講乜都冇人信」，公司只會盡量做好，經營上會有安排，但不能夠向外盡披露。

邊個會買？
國航？
淡馬錫（SQ)?
仲有咩可能性？

講多無謂
入定花生等一月
睇下有冇戲睇

其實係可以打尖的？如果太遲到機場的話

我見過staff舉牌問有無人重排緊d就黎起飛既航班

同意講多無謂
一月就知
但唔係好明點解停左油都飛到

STD -90至-120到機場就差唔多

都係預早d到機場好

最靚機型

CA唔係有協議唔準投資其他香港既航空公司咩？

國家隊出場嘅方法有好多種

南方反而係第一次聽

【有片】最佳員工典範 加拿大機場地勤熱舞指揮飛機

I ❤ YYZ

唔認同
最靚我覺得係747

快運會有，但快運係-60 CNTR Close，正常-65~70已經舉，但條友-55先到

Agger
不過只限744
減8始終睇唔慣

ewr

講緊地勤舉牌問有冇Last Min Check in客

UO啲客真係特別西

HX 傳左無限次上市同賣股份都不果，今次真係會成事乎 ？

今次有國家隊出手

上市？呢度位知情人士冇講過喎
肯定係假架啦

佢而家嗰批債好似係為咗上市先發
而家債就到期
換句話講上市失敗
加上管理層跳船
我諗就算有白武士
都要等返四五年先可以甩身套玩

我咪講左「快運會有，但快運係-60 CNTR Close，正常-65~70已經舉，但條友-55先到」

我個間-40close, 今日有個-39先到都唔收

no la 我地好準時 閂咗可以再開嘅啫

可以

你唔好搞鳩我地

機鐡幫到你

今日好似好塞車咁 好多客late show

九龍城觀塘道龍翔道紅隧獅隧會塞到人180+出門口都late show

咁我通常都兩個鐘前call車入去

仲記得當年landside離境層樓上嗰間有風景睇嘅世界之窗
食碗魚蛋粉都六七十蚊

而家都有 難食到嘔

中場先有美心 個間係美心翠園 飲茶既

而家住珀麗灣個d屌哂鬼喇，日夜都嘈

有OVB遲一秒都唔收

Single aisle 都唔一定係垃圾嘅

個個都去旅行

輕輕一推

係outer bay等上機然後落雪，個個係度影相

今晚隻美航又…
我屌你老母 1735delay 到0200/+
過100隻connection香曬
[img]NEW_787_aircraft_masterimage.jpg[/img]

[img]NEW_787_aircraft_masterimage.jpg[/img]

AA轉左用787

777-300ER
是但搵張相姐

巴士工廠火災，交機major delay

if that's not Boeing
I'm not going

屌今晚隻193又玩多轉

How about 7M8

777-8??

737-8max

AA用787飛SYD MEL

幾好 市場上填補737*757 market lower margin

所以狂買777X 開FRA CDG

尋晚等行李期間見到幾隻硬喼爛左，有隻爛到直情連入面d野都就跌出黎
到底係支那機場d人既問題定香港機場d人既問題

有無諗過係個gip問題

咁都有機會

港航首回應：董事離任「不代表會冧」 承認「有少許困難」 新管理層正處理財務問題

【明報專訊】海航旗下的香港航空屢傳負面消息，繼董事會前主席蒙建強及副主席鄧竟成上月底先後辭任後，港航又被揭手持的流動資金不足以應付一年內到期債券，其中兩筆債券價格更在過去一個月內下跌約三成。港航首席營運官王證皓昨日首度公開就事件回應，承認公司正「渡過少許困難」，但重申營運不受影響，「𠵱家只係其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」。

明報記者 劉旭霞

本報周一報道，根據港航今年上半年財務文件，公司流動資金不足6億港元，惟有金額合共5.8億美元（約45億港元）債券將於未來三個月到期，令人擔心有違約危機。王證皓昨接受本報電話訪問時，坦承公司正「渡過少許困難」，但重申目前營運狀况完全不受影響，相信問題可以「好快解決」、「公司實有安排，只是不方便講」。

指其中一名股東發生問題

問到文件顯示港航持有一筆逾57億元的金融產品，是否與投資主要股東海航發行的金融產品有關，王證皓初時稱不能透露具體財務信息，僅強調「任何公司都會遇到困難」，對公司仍有信心，後來他則提及「現在只是其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」，惟未有直接點名該股東背景。

綜合海航及港航公開資料，一直為港航最大股東的海航，在今年初將部分股權轉讓至基金Frontier Investment Partner L.P.後，仍然持股27.02%，背景不明的基金Frontier Investment 則透過直接及間接方式持有港航約34.35%股權。

「1月快到 看看到時是否真有事」

王證皓多次強調，公司營運狀况仍然良好，與供應商保持溝通，任何航班均未有受到影響；並有與空運牌照局保持溝通，在牌照上亦無收到任何負面消息。對於該批5.8億美元債券將分別於明年1月及3月到期，王直言「1月好快到，可以看看到時是否真有事」，「因為現在說什麼都無人信」，公司經營上會有安排，但不能夠向外盡披露。

但市場對港航能否如期償債明顯感到憂慮，翻查港航三筆明年到期的債券，其中明年3月到期的3000萬美元債券價格已跌至65美元，較11月底跌逾28.56%，到期收益率則由約36厘，急速飈升至約228厘，升幅超過5倍。至於另一筆明年1月到期的5.5億美元債券，債價已稍微回升，惟收益率仍較9月約10厘水平抽高逾3倍至46.05厘。

冀外界平常心對待管理層變動

王證皓又提到，雖然近期多名董事離職，「是密了點，但不等於出事」，相關職務已有人士接手，新的財務官與其他管理層已着力處理公司的財政狀况。他稱，「鄧sir （鄧竟成）走了亦不等於公司會冧」，對於新的接任名單，王認為屬內部安排，沒必要對外交代，又指公司之前亦有過管理層變動，冀外界以平常心對待。

-------------------------------------------------------------------------------------------

即係認咗廚叉係有問題
而唔係傳媒中傷

忠告
除咗債息上升、未來一季廚叉要還5.3億美金及管理層跳船
所有消息都係未經證實

支那d gip 好垃圾。 仲未計堆 銀行贈品。。。同埋硬膠gip 本來就唔適合寄艙。

呢樣真，所以點都用軟喼

咩牌子喼最好？
最近見到加拿大costco有delsey牌軟喼一套3喼CAD200

用緊American Tourister 同 samsonite ，覺得唔錯

用過R牌，麻麻

其實布gip 己經好難爛。

啲人一見德國製造/日本製造就覺得馨香啲

譚仔真富貴
不過今時今日啲出名大牌子都多咗好多入門級嘅系列 質素好一般
感覺上大使牌性價比唔錯 好多航空公司畀crew用 又係法國牌子

AT 好似係 S 牌副線？

原本兩間公司 後來S牌收購咗AT
AT原本都出名 但而家專出cheap喼

個人都鍾意布gip
但屋企人唔鍾意，話放屋企好易"野"塵

講起喼
其實寄艙應唔應該鎖喼

鎖咗先算
萬一有唔見個鎖又完完整整嘅話即係偷嗰個人有TSA匙
要查嘅範圍點都會細咗

Muji係咪仲用緊鎖匙

呢樣係布喼其中一樣吸引地方

非美國都會有TSA匙

近日出現董事會人事變動的香港航空，其相關公司於上周五(28日)被海航集團相關的公司入稟高等法院，追討逾8.5億港元的債券欠款和索償。

原告海航集團(香港)投資有限公司，被告香港航空諮詢服務有限公司。入稟狀顯示，原告和被告的地址均位於香港航空的總公司地址，即大嶼山東涌達東路20號東薈城一座11樓。

入稟狀指，原告根據一份日期為2010年12月30日的債券，向被告追討逾8.5億港元的本金。另外，原告又指被告違反該份債券的條款，並就此事向被告索償。

---------------------------------------------------------------------------------

1. 同亞視一樣，最尾由大股東王征入稟追數。
2. 唔係 fake news

11樓告11樓
紅油都可以慳番

咁都唔會寄貴嘢
就算帶腦都一定hand carry

早兩個post啲員工唔見晒
係咪轉戰JobsDB搵工

睇清楚唔係告港航，係告服務咨詢。呢啲咁嘅19名，成日都係啲母公司用嚟cap多份水嘅方法嚟

港航當然可以話 separate legal entity 賴債啦

太古一樣有收國泰咨詢顧問費，啲19高層一樣有份太古人工

有咩關係同問題?
過河濕腳呢啲每間公司都會做
如果唔係咁 OECD 洗撚攪 transfer pricing models

而家個問題係香港航空 group 入面有一間子公司被追數
Group-wise 嚟講係香港航空除咗要應付首季 45億港元債劵到期之外，仲要應付多8.5億港元。呢8.5億元如果係由香港航空作擔保都有手尾跟。
至於其實有冇白武士我都有疑問
新買家除咗要承擔呢 53.5 億債外
仲要承受追唔到海航57億理財產品嘅風險
即係 110.5億嘅風險
CX市值440億
CA市值320億
MU市值205億
CZ市值180億
除咗國家任務或者特別平，我真係睇唔到有咩原因要買港航
不過支那企業神奇事日日都會發生，我都想見識下點樣救港航當學下嘢。

其實可唔可以試下muti middle east hub
eg. SYD DXB CDG, MEL BAH FRA

一直有做QF1/2 SYD-SIN-LHR
之前有停過SYD-DXB-LHR, SYD-HKG-LHR
以前有做過VIE/CDG/ATH/FCO/AMS/FRA/BEG/MAD/MAN

其實係有做過袋鼠航線，不過因為某啲因素cancel 咗

嗰間被追數嘅公司係海航子公司定港港航子公司先。我帶出出2份人工，係想話分分鐘嗰間被告，係之前跳船班友做股東

至於買唔買，新聞都話佢有流動資產130億，咁即係無資不抵債嘅問題，主要係cashflow俾海航draw走，而且買唔一定要全買，入股一樣得。中信泰富輸咁多都未洗執，大陸嘢有咩出奇

我知道呀
而家啲飛機咁慳油睇下可唔可以重新做呢條航線

加大個油缸，加個vortex maker
減輕啲composite 同埋要加大隻翼

加個sandbox solution

HX執左HKG-TPE航權係咪會放返出黎?

放出嚟都係多四班姐
老母係時候要入333奴隸船運人去台北？

我想虎航/星宇拎到多D

岩呀fatso 爸 使乜回d 傻仔

apple 自己都查左册

根據公司註冊處資料，早前離任的港航董事鍾國頌，是被告公司的唯一股東及董事。

子公司都唔係，擺明之前個董事開間公司cap HKA 水，而家比阿媽發現 迫佢辭去董事同追返以前D 數。

APPLE 玩標題就話追港航數

港航首席營運官王證皓昨日首度公開就事件回應，承認公司正「渡過少許困難」，但重申營運不受影響，「𠵱家只係其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」。

樓上d 專家分析到未？

蘋果咁寫係好仆街，咁寫人哋啲fwd booking仲洗做

我9噏中嗰啲無人會回㗎喇。上次國航洽購又係新聞出前講，今次又係新聞出前講，鍾意話我9噏咪9噏囉

係呀都幾慘，煲水新聞吹得就吹架啦無責任既加海航d 新聞，就好似東方追擊因航咁 睇完得啖笑。
但都見到d 傻仔無料扮4條囉

呢啲新聞可以令到啲反中巴打好熱烈慶祝㗎.....

FATSO咪無料扮4條既表表者囉
sorry,人地頂多都係3條

咁又唔好人身攻擊
大家觀點唔同啫

傻仔話畀你聽 Consolidation 都已經唔睇 shareholding 啦
改咗做睇影響力
即使海航話HX已經賣咗畀獨立第三方都好多人唔信
話自己唔係控股股東，但管理層全部都係你嘅人，而家仲爆咗海航仲用緊HX嘅地址
我都係根據自己喺 business / law 呢個 environment 呃飯食嘅經驗，綜合已知事實，依書直說，所以認為HX凶多吉少

況且到而家為止，已知事實為以下三點，係
1. 管理層跳晒機
2. 2019年首季有 45億港元到期
3. 海航而家要求HX還 8.5億港元

就算佢有 130 億港元流動資產，但有57億畀海航 hold 住，45億首季要還，8.5億畀人追緊，都係淨返 19.5 億。但你唔知佢呢130億流動資產入面，除咗6億現金，其他係咩呢？會唔會係同其他海航公司嘅 current accounts?

話CA會買我都唔係好信，因為之前太古、因航、支那國航同支信泰富嘅協議曝咗光，上咗披露易，話太古、支航及支信泰富都不得在香港另外經營航空公司。除非CA買返啲股畀太古？

三邊一齊注資比國秦 之後用國秦食咪得LO

邊度係追HX 8.5 億， 睇新聞啦

3. 海航而家要求HX還 8.5億港元

原來你智障架

一間公司由一個人持有所以股份 但呢個人同HX已經無關係 咁都係追HX 數呀天才？

你睇晒明報篇嘢先講

況且係追緊10年前嘅債券

憑鍾國頌三個字可以借到咁多？

海航集團日前入稟高等法院，要求香港航空咨詢服務有限公司就一張海航於2010年12月30日發出的本票還款，金額高達8.5億港元。

香港航空回覆《蘋果》查詢時表示，有關訴訟並不涉及香港航空，意味香港航空咨詢服務有限公司與香港航空無關。

繼續吹啦 唔好唔吹呀！繼續吹先睇到你係幾咁智障

況且係追緊10年前嘅債券

HX幾時執笠

呢到全部內行人表示唔會執

長和嘅公司一定要由長和揸住？
霍建寧揸住就唔計長和？

咁你覺得鍾國頌本人憑咩借到咁多錢？

拗乜都冇用
長和係香港公司 當然用香港嘅營商準則去睇
海航系係支那公司 討論前要轉一轉個mindset先

祝各位飛機膠新年進步 出入平安 步步高陞
本討論區長命百歲 因航生意興隆
今晚倒數咁開心
19號晚再攪番個好冇？

是但啦， 總之我只係講我聽到嘅嘢喺度分享，你哋覺得我9噏就9噏。

根本你哋戴有色眼鏡睇港航就講乜都無用， 總之佢一日唔執7就係唔啱，影響世界航空業咁樣..... 我先前講嘅有關國航有性趣同呢間諮詢公司可能有鬼嘅事都係報紙出之前講, 證明收返嚟嘅風係流極有限。 講真佢執唔執我哋冇人控制到， 我只係憑我聽到嘅嘢話佢唔會因為新聞寫嘅嘢而執， 有無其他原因我唔知亦冇聽過， 可能佢聽日就因為海南島陸沉執咗都唔奇.... 我亦唔會再喺呢個post 或以後嘅後續留言， 你哋慢慢自我沉醉

會發生支式權鬥 董事cap水啲咁嘅事
就證明呢間公司嘅企業管治有極大問題
市場對海航債券有咁嘅反應就一啲都唔意外啦

唔明大家咁執著做要
間嘢唔會因為大家喺呢個post啲吹兩吹就執
同埋唔好咁認真覺得呢到認為會執嘅就等同想佢執
就算執最多都係因管理不善/畀人拎晒啲錢唔知去邊
而唔係呢到班口水佬/外行人尻吹到佢執
我就食住花生得啖笑算

大SQ有咁易執柒就好

賺10億但要幫支那食50億垃圾債既公司都有人幫口。

自卑變自大定阿支式打飛機？ 呢間野就算唔執，你都唔好諗住做到一世掛？

今晚坐ana

羽田
有起格芒

Cathay Pacific in the last 2 weeks gradually filed expanded Airbus A350-1000XWB service to Europe, scheduled for summer 2019 season. The airline earlier this month filed A350-1000XWB service to Barcelona, and in the last few days filed -1000XWB service to Rome.

Planned schedule as follows.

Hong Kong – Barcelona 02JUN19 – 25OCT19 A350-1000XWB replaces -900XWB, 4 weekly
CX321 HKG0020 – 0735BCN 351 x246
CX318 BCN1320 – 0720+1HKG 351 x246

Hong Kong – Rome 01JUN19 – 26OCT19 A350-1000XWB replaces -900XWB, 7 weekly
CX293 HKG0040 – 0735FCO 351 D
CX292 FCO1305 – 0625+1HKG 351 D

HKG無晒起格芒啦
前幾日喺NRT飛CAN仲係舊機飛
不過ANA餐食贏晒全世界

留名睇1月20日唔執就話3月執
3月唔執就話12月執
無限loop 就好似有住精神寄託咁
直接有一日執為止

利申 9up 發夢知道唔會執 d董事係比新ceo炒唔係跳船 信不信由你

大家放心果d債券到期唔會有事
只可以講咁多

熱餐係咩？鰻魚蛋飯

講多無為
1月20 自有分曉

好撚低

無錢又無假

可能因為要買太多筆replace所以執

呢度仲有咁多打手就知未執得住啦

買左6月尾7月頭一個人去nyk
有冇絲打share酒店 巴打都得
利申非gay

空姐忙甚麼：牛>雞>豬=魚

新加坡 2019年重點政策

又加稅

當畀保護費

雞好係質素最穩定.......

雞都唔會難食得去邊
魚Shit可以好Shit

講hx好話就係鬼 係打手
支那Hx絕對無好野

廚叉無出糧比你呀打手
咪無料扮4條啦你
機師大哂？連係加拿大住既行外人都收風收得準過你 思想都清晰過你
轉行唔好再做打手啦

入得吓口咁囉

想喪食芝士

成機F/J都係error fare
食經濟餐啦

海航向香港快運董事長追數 涉8.5億 仍任職海航系多間關連公司董事

有熟悉港航的市場人士，對今次海航向旗下公司董事長追債，都感到嘖嘖稱奇。由於港航及香港快運都不是上市公司，到底鍾國頌現時在港航還有沒有持股，他與海航的關係有沒有變化，外人無法得知。香港航空發言人昨天回覆本報查詢時表示，有關訴訟並不涉及香港航空，公司如常營運。

即係連登仔有沒有炒車，外人無法得知
唔怪得啲內行人咁串咀

連CEO炒董事都講得出
已經串到去語無倫次嘅境界

收聲啦你
D風準又點
你好彩炸
Cx機師又點 咪又係做打手
無料扮4條 機師好易考姐
總之我就一定撐cx

但係鍾國頌仍然留位海航系公司大部分職務
包括老母董事長同康泰
惟有留意事情後續發展

【港航危機】海航旗下香港貨運6董事4離任 謝偉俊有份「跳機」

海航集團創辦人王健去年七月初意外逝世後，香港航空六名董事去年下半年接連「跳機」，為港航危機揭開序幕。除人事動盪及潛在債券違約風險，港航旗下正式營運不足兩年的香港貨運航空有限公司（Hong Kong Air Cargo Carrier Limited），原來同樣經歷人事地震，公司去年短短五個月內有四名董事離職，當中包括日前被海航集團入稟高院追討欠款的鍾國頌、立法會議員謝偉俊，離任時間與港航前副主席鄧竟成、海航核心人物蒙建強等六名董事「跳機」頗為脗合。

據香港貨運航空2017年周年申報表，公司原有六名董事，分別為港航前董事、現任香港快運執行董事長鍾國頌、趙勇智、謝偉俊、湯衛平、李同雙及海航現代物流集團董事長張偉亮，不過，最後職位為公司董事會主席及首席執行官的鍾國頌，於去年8月辭任港航董事一職後，緊接9月再辭任港航貨運董事職位，鍾於2009年加入香港貨運航空。另外，李同雙、張偉亮及謝偉俊三人則分別於去年7月、11月1日及11月8日相繼辭任董事。

香港貨運航空於去年3月已開始「換血」，據公司註冊處資料，公司於去年3月及9月，分別委任陳文理及于文勇為新董事。據海航集團官網，陳文理為集團聯合創始人、現任海航集團有限公司董事會董事，另據香港貨運航空官方通告，于文勇近月已獲委任為新任董事長，于於去年11月率領管理層團隊，包括香港貨運航空副總裁兼首席運營官黃增強及張建軍等人，與合作夥伴洽商，其中，張建軍上月辭任香港貨航物流董事一職，該公司的唯一董事及股本持有人為鍾國頌。香港貨運航空上月再遞交兩份更改公司秘書及董事通知書，惟有關文件仍待辦理，暫未能查閱。

海航系在香港有三間航空公司，包括香港航空、香港快運、香港貨運航空，而香港貨運航空是香港航空全資擁有，主力做商用貨運，並不載客，其於2017年4月取得由民航處簽發的航空營運人許可證，及由空運牌照局簽發的空運牌照。據官方通告，截至2016年度，公司業務覆蓋11條貨機航線，13個貨機航點，載貨量逾32.75萬噸，佔香港國際機場整體吞吐量的7%，計劃未來5年機隊規模由5架貨機增加至雙位數。

據時任行政長官梁振英於2017年4月出席香港貨運航空開幕誌慶酒會的致辭，當時出席的主要高層，包括鍾國頌、張偉亮、港航前董事張逵，已經全數辭任港航或香港貨運航空公司職位，意味新班子已頂替鍾國頌等人職務。

香港航空內部暗湧不斷，公司及旗下香港貨運航空高層大洗牌之餘，自身財政狀況亦不甚樂觀，《蘋果》早前得悉港航部份機師被要求放「無薪假」，市傳公司更有不少街數未找。據最新消息，港航將不再為香港快運及香港貨運航空的員工及其家屬，提供免費機票優惠，香港快運（HK Express）回覆《蘋果》查詢時未有否認相關優惠變更，並指相關優惠會定期作出調整。

據香港航空內部函件，商務部於上月中旬分別向香港快運及香港貨運航空發出通知，指因應「市場營運模式轉變」，香港航空於今年1月1日起，無法繼續無償提供免費及中介折扣機票予香港快運及香港貨運航空的員工及其家屬，但會繼續提供折扣優惠機票。在新改動下，員工及其家屬悠閒旅遊優惠機票價格，將由免費變成按經濟艙（Y）公佈運價的10%收費；員工公務出差、賓客優惠票格於非特殊時段，即航段在非節慶日期的機票可享25折；特殊時段可享5折。

本報就相關優惠票價折扣改動事宜向HK Express查詢，獲其回覆指，公司一向與不同行業公司合作，為員工及員工家屬提供多元化購物與旅遊優惠福利，相關優惠亦會定期作出調整。

事實上，港航財政異象不止是債券孳息率飆升，日常業務開支似乎亦非常拮据。本報此前得悉部份機師被要求放「無薪假」，市場更傳港航有不少街數未找，如欠蜆殼油錢，債主尚包括空中巴士、英國飛機引擎生產商勞斯萊斯等。港航發言人此前對機師被逼放無薪假未有評論。

早前政府終於出聲關注港航財務情況。空運牌照局發言人首次指出，已注意到近日有關港航財政狀況的報道，並已根據《空運（航空服務牌照）規例》，要求港航交代情況，並會留意事件發展及採取適當跟進行動。

--------------------------------------------------------------------

有冇做老母嘅巴絲證實下係咪真？

真
Hx好快執

真？
我仍然覺得凶多吉少，不過死裏都有可能藏生
始終支那企業往往會給你驚喜
同埋睇下何家會唔會出手當買政治保險
又或者太古、國航增資國泰收購港航 (Swire/CA 係一致行動人士)
另一方面又可以 dilute QR shareholding
利申先：純 9-up、非業內人士

乘客一上機驚見國王！荷蘭國王竟然兼職做機師？

歐洲唔少國家仍然存有君主制，雖然國王無正式實權，但都係代代相傳，地位顯赫，國民對國王依然係無限尊敬，平時更加難見一眼。不過近日有民眾於荷蘭坐飛機時驚見荷蘭國王開飛機！原來荷蘭國王Willem Alexander係會兼職做荷蘭皇家航空嘅機師！日前佢就係一架荷蘭阿姆斯特丹來往土耳其伊斯坦堡嘅航班KLM1613擔當機師，由於只有當值空姐及機組人員先知，全部乘客一上機見到國王都非常震驚，覺得不可思議。其實Willem Alexander並唔係貪得意先開飛機，佢本身有機師牌，不過法例規定每年要續牌必須要有至少150小時飛行時間。Willem每次出國訪問，都會自己駕駛荷蘭政府本身用開嘅專機，儲飛行時間；但近年專機型號由Fokker 70轉成波音737 ，因此Willem要重新儲鐘數，因此會間中去荷航兼職返工。嗱，荷航有航班來往香港，大家有幸坐嘅時候記得留意下，睇下有無咁好彩喇！

寫文條友肯定載客737夠由AMS飛到HKG?

壹傳媒蘋果日報大樓遭貼大字淋紅油

今早8時左右，位於將軍澳駿盈街的壹傳媒蘋果日報大樓遭貼上字條及淋紅油，保安員見狀隨即報警。

據現場觀察，該紙條以白紙黑字撰寫，內容為要求不要再報道與某集團相關的新聞。警方到場調查，將案件列作刑事毀壞案跟進，正翻查大樓閉路電視調查。

嘩好可能係hx啦
垃圾公司
執7左佢啦

岩呀
真係好撚多打手
大陸公司邊有好野

*沙

咁都可能係
大家唔可以咁武斷

巧合啫

你真係有所不知
行外人d料先準
行內人就算up中都只係好彩
留名睇1月20執

員工公務出差都要比錢？

呢個post都幾好睇，打手都內鬨

然後無論邊一邊都講到好似識占卜咁

好大可能係分左家
Or賣左

ACI CX780今晚首播

留名等睇聽日東方頭條

見到好多人思覺失調

有人覺得1月20號唔執等於佢贏咁
係咪買咗外圍啫

係囉可

我真係識占卜
Cx會係1000年內執笠
Hx就廢d 500年啦

估下因航點搞堆F 啦
認晒佢就蝕到仆街

我仲要睇譚爺喪隊krug架

賭場角子機故障出jackpot都大條道理唔派彩啦
一啲都唔意外

現在全玩完了

美國一樣
你google睇下 成日發生

如果唔認但退里數 都爽死
FF mode
利伸：沒買

咁人地博彩有政府監管嘅
老虎機有監管機構定期/隨機檢查
航空界賣飛點監管我就唔知喇
等行內人答啦

講真F 原本都成10皮1 張
賣左1000 張 都成億

希望東方搞大佢 話因航乜乜乜

梗係唔認數啦
蝕到仆街點出糧比打手

支持CX
拒絕打手

因航應該認數，facebook 出左post

李家坡護照去越南係咪免簽？

買左果d發達了... 因航好波...

Cx不愧係cx
唔洗打手都深得香港人心

呢度係咪有人精神分裂

幾球野當係碎銀！！
1皮野坐頭等
羨慕...

所以我支持CX

收左市先公佈

Cx今次好波

又可以升級
比少少錢 拎到好大著數....

燈燈燈燈

蘋果廣告製作公司

講真呢單未必真係蝕太多，
蝕太多係假設佢當初賣得晒

影響晒頭等質素
仲有J 都賣左好多

認左數

利申 果晚遲訓 miss 左

因航認數喎
等譚仔坐F Report

只抵死佢認自己出錯
等你班想嘈佢賣Sale唔出聲班人連聲都無得出

搞cheap哂啲F
以後轉搭日航

好彩係美國，無乜野事要去
反而D真first 客，可能無位
呀，可能照收1x萬， 賠少少叫你downgrade biz

因航

賠都要賠 fare difference 跟美國法

CX CZ一家親

又或者魔鬼在細節
Rebook個Charge條數同你個機票面值唔成正比

等同於廚叉早排error fare
埋到counter先改飛就要擺低幾千蚊

仲改咩... 張飛係A Class
淨係來回JFK已經30000 AM，即係仲要跟多套日本來回比你，再加280TP
仲未計越南果程

咁QR其實係咪唔想走？

但係一次過拎夠TP好似都唔可以直升DM？

唔係不嬲逐個tier升嘅咩

都係努力賺錢先 error fare交俾你

咁買個founders club拎SM可以上GM

上年想搞JMB結果冇咗回事

拉走曬自己有入股嘅OW然後自己開新alliance

呢排坐CX 會否更多西臉

講真 我就唔信唔蝕喇 仲要16000套
入面 全部J+F

放晒班平時搭唔起果堆人 入黎
搞到污煙瘴氣

利伸：窮+眼紅+葡萄撚

燃津對沖都輸慣
唔爭在

唔肯 麻煩西我面

根本冇人逼過佢honour 何來跪低
做生意點會蝕畀你
可能計過條數發覺同喺tbb賣個30秒廣告差唔多，咪當豪畀你囉

一班機得6個F，究竟打爆左幾多班機

用16000/6，大約2667
JFK+YVR一日5班(CX888/889當YVR計)，一日一個direction 30個F位
計番即係89日

其實真金白銀買F 有幾多？ 賣左咁多位，只會令Frequency flyer 難啲換F

頭先睇過香港去JFK
二十四萬幾

其實而家邊d線有F？
JFK YVR LHR HND之外仲有咩？

CDG FRA MXP LAX

ORD SFO BOS
PEK 、PVG真J假F

坐過CAN F 好似係

點解35K唔放幾張F入去

識玩一定係credit Alaska，輕鬆換JL first

利申：瞓緊覺買唔到

Cx點似廚叉咁仆街唔找數

HK01話藍十字將港航從「航空公司倒閉」賠償項目中剔除

乜原來可以exclude某間航空公司

實好多人貪平買左 要賠咪賠死 （利申：新黎既 唔識世界 各位巴打請多指教）

之前有間專賣delay保險嘅入老母嘅flight no落去嘅話直情買唔到

//《香港01》接獲消息指，大型旅遊保險公司藍十字向合作商戶發出電郵，稱1月7日凌晨開始發出的新保單，當中「航空公司倒閉」的津貼項目將不適用於香港航空客戶，直至另行通知。《香港01》正向藍十字及香港航空查詢。//
仲有3日時間
要搭嘅而家好買定

廚叉執撚硬
好野

收到風保險業高層已得知廚叉前途
從而有所決定
留名睇廚叉記念品價格炒高

歐他悲初體驗
去高雄

搭過一次台北番香港既港航商務 咁岩撞正機務調動delay 3h 結論 服務同食物都一般 不過時間短不能作準

邊有可能
廚叉biz出名垃圾
送都唔坐

我唔知點解好好彩，
坐CX KA HX UO AE都會中Outer Bay

坐大sq就冇煩惱

坐過一次就唔再坐廚叉了 不過宜家想坐都可能無得你坐

聽講好快玩完

唔知行內人會唔會買廚叉債券
好似好值博咁

換橋籠掛

睇落唔似wor. 堀個位離個籠仲有小小距離.

睇Airfiled D Circular又冇提過N48有工程

有朋友買左四套...

執梗啦
唔好買

lol 但好似封左個gate wor.

S20位啊?

S22? 會唔會係準備起T1至NSC條ON9行人天橋

目測似係s22位.

N507都封左好耐了

大家覺得廚叉邊日執粒 估中無獎
倒數17日
好懷念飛CTS 一萬銀既日子

SAS A343係咪今年內退役？

數學家

其實再起多條I字型中場客運廊 專門處理細機
北衛星就變番勾他悲
會唔會好過咁起條橋
不過又會變成T2翻版 用幾年就拆 政治上不可行

廚叉打手快啲去呢個post救火啦

【強烈恥笑】港航係咪冇錢請人做marketing？

老細未落柯打 食宵夜唔好

我大CX

p得重手咗啲

聽講仲有幾時執

條友燈緊 咪鬼理

邊度P？

佢起條橋其實好唔方便，d客要行去22位先上到天橋

話執又唔得 話唔執又唔得

啟德以前去勾他悲啲巴士仲多啦
咪一樣係咁

其實起隧道最好，不過影響機坪最大，至少成條TWY要封
但係隧道除咗人行仲可以行埋行李

地下有油管點起隧道

咪就係大工程囉

起條彈射or wire掉過去la. 又可以做賣點.

而且北衛專做支那機, 而家咁樣isolate隔離晒班支那人咪幾好. 起條橋打通左, 多班生番走黎走去.

我覺得機管局另有盤算
就係知北衛星專做支那機
就刻意拉長乘客條路線
沿途包括橋上設置大量專攻支那客嘅商舖
諗下都fatfat

講緊P到隻色太假

P到綠草不如因

終於有人明白我

咁光鮮
模型咩

因航無論嚮咩地方，都好似漆黑中嘅螢火蟲一樣，咁鮮明，咁出眾

條橋仲可以擺舖？
應該有loading limit喎佢無柱

睇圖都幾大座喎 係拱橋
整幾檔pop-up賣化妝品都好吖

香港航空5.5億美元（約43億港元）債務本月20日到期，距今尚有16日。REDD Intelligence引述消息指，港航現有三個方案償還債務，包括發熊貓債再融資、私募配售美元債，另外亦考慮尋求將三分之一股權以2.5至3億美元出售。最後亦不排除向海航收數，兌換7.3億美元票據。

報道引述港航高層指公司會如期償還債務，現正研究可行方案，但未有進一步披露方案內容。

據報港航第一個方案是配售美元債償還到期債務，具體數目視乎投資者需求，消息指文件已經備妥，融資可在投資者確認後3至5日完成。港航數月前計劃發25億元人民幣熊貓債，但由於在岸需求不足而將計畫擱置，但計畫現仍在考慮範圍中。

另外一個方案是將港航三分之一股權出售，去年7月海航前聯席董事長王健突逝世，計畫暫緩，報道引述消息指出售股份是可行選擇之一。

最後一個融資渠道是將一筆結構債兌現，該筆7.3億美元債務由海航所發，並經交行向港航售出，合約訂明可在20日通知期後兌現，但在由於港航與海航關係密切，通知期有望縮短。

港航2018年首半年持有5.38億元現金，負債157億元。其中68億元債需在短期內償還。

海航: 機票還債OK唔OK?

北高麗還人蔘，都叫可以整成其他產品，在賣比其他人，兩間都就執

發新債還舊債

來回唔同公司
夠budget ?

嘩店呀 就快執

繼續用煲蓋,用到冇為止

行內人唔係話國航收購咩？

個股票專家係我囉
仲有被機司冠以「會計專才」

無知一問， 去北海道直航幾錢算平

唔去最平

諗起hx執咗嘅話CTS旺季又可以重回10000蚊張Y

我覺得北海道3千幾算平

3千幾？ 搵唔到啊， 等佢做特價

想下年冬天去

冬天係咪去玩大風雪無限Delay

買過廚叉2500

如果佢執笠我點去北海道

搵下轉機可能會平d,睇下d廉航

廉航都做唔到廚叉個價

搶完平機票再轉內陸機

我坐 CX JL 去 NRT 都三千幾 (HX 同期賣三千零幾), 飛 CTS 二千幾點賺

直航日本之所以賣得咁貴
除咗市場需求之外
我覺得時差都有大關係
直航早機出發 到埗都已經係下晝 出埋市區已經食晚飯
如果轉機 基本上係冇咗成個日頭 感覺好蝕

所以去旅行去到盡 去日本要搭凌晨機

香港人真係畸型

嘩正呀
仲有幾日就執粒
好開心

奴隸社會就係咁
不過最好嘢嘅係連放假飛到去第二度都要逼自己用盡每一秒

早幾年都重可以凌晨機搏殺，而家真係不了，連早機都唔係咁想搭（反正出到市區都冇左一日，不如搭中午機）

所以先會出現啲人去旅行整個Timetable
Plan定每一分每一秒做緊咩
真係睇先都覺得辛苦過返工

收到風hx星期一清盤
正 睇人仆街最開心
D飛雞要賣身了

所以我從來都只係搭過1點嘅飛機
痴線啦，1點機都要11點到機場，啫係9半要出門口，同返工有乜分別

HX執對香港航空業唔係好事，
一來機場會即刻少一截機，二來因航一定玩晒

以前咪又係得因航
不知幾興旺

我都有plan
主要係完善動線 計下時間 就下火車巴士班次 減少無謂嘅候車時間
但唔使逼得自己咁緊 最緊要保持心情開朗
plan嗰陣搵多幾個選項 現場視乎旅伴反應調整行程

咪臭係 廚叉都無人坐既
執左既話貴d我都坐cx呀
一萬銀 札幌 濕濕碎啦

利申 倒數2日執笠

無證據唔可以亂講

出面d人傳緊星期一清盤喇
你唔係唔知呀嘛

有押注嘅話你鍾意講咩都得架
例如2日後唔執就自切

因航玩哂就係對航空業最好既事！
Pride of Hong Kong!

你都識講傳啦
你仲要整埋倒數咁
仲唔係不誠實使用電腦

我都係聽出面d人講架炸

新聞係咁講我咪咁講

大家咪又係9up
人地戴哂頭規
你就懶醒咁
官非就係咁野返黎

我嘅極限係九點機
最多起身當返工
老母同廚叉啲七點機

x2
咁早入到去 想搵個地方食早餐好多都未開

啱啱睇咗最新一集air crash investigation
覺得國泰啲機師真係唔差
大家知唔知道點解啲鹽水會入到個tank度

但係佢的確請咗好多人如果佢執笠會好多人失業

咁都係呢間公司自己一手造成 與人無尤
行得支式財技呢條路就只有咁嘅結果
政府忠告市民：借錢梗要還

希望有non中資接手
咁香港人唔洗失業
又有真正belong to香港人既公司
大團圓結局

對面嗰間国航有份
同中央爭生意？

廚叉塊餅國泰食唔哂嘅 應該會有新挑戰者

嗰度起新油管嘛
手工唔好唔出奇

間野係咩資？

/

WORLD’S SAFEST AIRLINES NAMED FOR 2019

THE TOP 20 SAFEST AIRLINES FOR 2019

Air New Zealand, Alaska Airlines, All Nippon Airways, American Airlines, Austrian Airlines, British Airways, Cathay Pacific Airways, Emirates, EVA Air, Finnair, Hawaiian Airlines, KLM, Lufthansa, Qantas, Qatar, Scandinavian Airline System, Singapore Airlines, Swiss, and United Airlines, and the Virgin group of airlines (Atlantic and Australia), .

TOP 10 SAFEST LOW-COST AIRLINES FOR 2019

Responding to the public interest, the editors also identified their Top 10 safest low-cost airlines. These are in alphabetical order: Flybe, Frontier, HK Express, Jetblue, Jetstar Australia / Asia, Thomas Cook, Volaris, Vueling, Westjet and Wizz.

唔知HX UO可唔可以clean sheet 到執笠呢？

光榮結業

同意
但我認為hx 的確 為 航空業帶來競爭
大家旅行價格的確係平咗

多一間航空公司唔係必然有競爭
只不過係廚叉用頂爛市策略咁解
加拿大本地航線就係有加航同westjet
啲機票咪一樣咁貴

好多年前曾經有第三間
細好多 但都飛唔少城市
周不時特價賣1蚊加元機票添
結果做唔夠幾年執咗

啱，同時都可以話佢帶黎競爭，頂爛有邊個唔識

影飛機 定 影境
利申相機佬

咁唔頂爛市又好難打入個市場既
國泰咁大點打姐

咪唔好嚟香港市場囉
支那大把地方畀海航玩啦
因航一向做得好 服務質素唔錯 係好難應付架
你見唔見新加坡本土冒起另一間航空公司？冇嘛 因為星航太完美
你要好似英航咁劣 先有位畀維珍用優質服務突圍

你仲勁過香港cad
香港開唔開airlines都要問過你

係呀 令尊老母做媽媽生帶頭搵客呀
你老母臭雞講野都唔撚識尊重人
你講執執執 都由鳩得你
你人身攻擊就要出聲屌鳩你

點睇得出689想培植佢？
真心唔知
比佢起training centre?

SQ係政府揸住，會畀人倒佢米咩？

呢條友明踩暗捧廚叉
佢由舊名公道語達人已經同Fatso一唱一和，而家冇左Fatso就入左魔咁

利申唔想廚叉執

一早無視佢

大家討論下姐

ban9 jetstar hk咪其中一樣囉

Ban9 jetstar唔係因為cx反對咩

4間都有反對囉

作為去過新加坡1年嘅小薯想講
新加坡係冇可能有另一間公司，唔係因為我大sq勁，而係淡馬錫唔會比你咁做
同時間，亦搞到新加坡啲機票貴到仆街，咁新加坡政府咪可以收多啲gst囉
簡單而言，國策

淡馬錫都係政府揸住，點會開門畀人倒自己米

新加坡曾經有過虎航呀
係後來先畀李航收購

話時話
大支嘢坡佬有冇好似香港人咁
成日投訴大支嘢SQ啲機票貴
坡佬去旅行去咩地方多？

討論就人身攻擊啲空姐架啦？
人地打份工俾你講到要賣身求榮呀？
我唔討厭下你老母個閪俾你老豆屌到黑左定反皮呀？
你要討論就討論 咪玩啲同行啦 將心比心

即刻加番價先啦

係我衰仔
自膠一打

新色條尾真係靚好多

我鐘意大柴多d

呢個又好似冇點見，因為所有航空公司都差唔多價咁貴

26個鐘早已經講左

睇漏咗自膠sor

KUL狂食沙爹

聽日搭 CX157 有冇人知loading如何

full

唔該巴打

有冇人坐過ANA 788去東京 share下好唔好坐

低yield 線送晒比Scoot ， 乘客對LCC要求低好多，LCC就算高價，都自我感覺良好

其實個重點係新加坡啲政府收費好高
我試過SIN KUL 36Sgd,有34係政府嘅税

返香港坐過一次

冇咩特別

d service好奇怪，少少野搞一大輪

香港搵條36sgd既線都無
近近地TPE來回都過千
新加坡唔揀李家都有大大間jetstar
香港jetstar想開都開唔到

又唔好唔記得SIN KUL個定位真係差唔多好似巴士咁呢

仲有SIN KUL只係300km
HKG TPE係830km
根本好難就咁比

咁平
需然SIN KUL巴士超平

可唔可以查埋九號嘅因494用咩機同埋loading

唔記得幾要坐幾耐
只坐過去馬六甲要2粒幾

有諗過夜巴好似ok

359

light load

要類比其實最好用HKG CAN
但係要等港獨先有得玩呢條line

要平搭真係要上KUL 開機，唔係真係會貴到仆街

上年十二月中去咗新加坡
嗰陣馬來西亞嘈緊seletar唔可以用佢領空降落
記得馬來西亞個高官呼籲民眾喺Facebook表態向新加坡施壓

問題係XPS太近新山，唔用馬來西亞領空好難落落

出入新加坡貴
但經新加坡轉機唔算貴
咁得意既

一路轉機都係平㗎啦
係香港轉機嗰120蚊都唔洗畀

搭定唔搭？飛得到先好搭

Tpe 成日last min equipment change

因航好cheap

成日見loading低就cancel d機改d客去另一班機

Book嗰陣見係35K先揀呢班
巴打話轉做359都冇乜野
巴打再咁講真係淆 希望唔會eqv做非350系

暫時睇應該穩陣嘅

因為你前後嘅機都冇pey

比d資訊唔流通既地方既人買，你唔買大把強國人買

等睇執嗰下支客大鬧機場醜態百出

要不是中央政府照顧你們香港.jpg

又地咗架袋鼠

點解成日見你地講鼠航都係呢樣嘢

睇HX & UO secrets 同港航FB
而家仲有人講得係蘋果惡意唱衰
港航係完全冇問題

鍾國頌差不多係最大份股份
應該同海航差不多

行外人兼「阿會計專才」表示鍾國頌應該係代客泊車仔一名

7號啦
點解仲要返工架

你以為今日唔執
遲下就唔會執喇咩

呢到位港航員工仲煩過班打手🤷‍♀️

根據已知資料
即係管理層跳船、債息上升、債劵到期但現金不足嘅情況去、CA仍係 Swire同CX嘅一致行動人士 (港交所有 annoucement)
加埋我自己做 deal 嘅經驗，我先至話HX凶多吉少
但我都想 HX 過到呢關，因為支那航業往往唔按章法做事，我可以當學下嘢
成日入嚟打躉嘅巴絲
除咗最近有一個不正常人類之外
應該冇人有講過 HX 係咪實死無生或者邊日死得
我既冇水晶球，又唔係未來撚
只係用已知事實同正常 business sense 係認為 HX 前景比較悲觀
未來呢幾個星期應該先係關鍵時刻 - HX點撲水還 45億債劵
不過就算過到呢關，未來幾年 HX 都唔洗諗點樣上市 cap 水

今朝喺大陸port仲諗住要搭高鐵落返嚟

無錯
還到錢＝要執
還唔到錢＝都係要執
一日唔執＝總有一日會執

有人生活左係異空間
幻想自己今日要返工

700厘係事實

嘩肥仔水喇
700厘
今日買一球
下年賠7球

工作上接觸過因航 HR
真係世界級懶

老母重返曼谷(BKK/DMK) 定 廚叉啲Red Eye 要接，老母開返?

連RJ 都賣到11XX. UO BKK 要點生存

有國家隊撐 驚乜撚

都幾肯定係DMK定BKK都會含撚死
btw，以前係開過DMK

老母救機開新線咩? 定係轉晒D HX SLOTS同機俾老母飛?

不過airasia DMK好似長期都賣8XX連稅都仲未死.

勵害了，我的黨

老母太多機

BKK

中國香港航空

退禁啲算啦

傳國開行打救廚叉
國家任務

睇返d post
10條友 8 個都話還唔到就死硬

仲諗住有大龍鳳睇
我一手掃入1：400 a350模型
Mola mola

打得一次，仲有第二次？

根本成個香港個支那朵都國際知名

無錯
咩撚野一國兩制
呃神騙鬼

支那香港

起碼生存到 暫時唔執 仲大把摑落話1月2x執果d 7頭度

今次過到，仲有下次

站係我呢d窮人角度 就希望佢唔好執

老母今次係開芭提雅

上面大把找唔到數 根本只係睇邊間係被選中嘅公司

起碼玩多半年 唔理了

HX要人救即係之前個傳聞係真 財政唔掂

冧機時間又到
QF118 delay 到/++

咁準備切啦

其實係間接證明咗d人唔係老吹...

睇下邊個切邊個

你啱

你錯

有個國泰垃圾3柴機師講過有國家隊入埸
死喇我地怪錯人

反而睇過A350-1000收機簡報slip ，A330有新economy seats

手快打錯添 slides

都係351隻vector Y+?

BKK好精彩
好多間接住咁減
而家好似TG減緊

2間埃仔(ET同埃及)加入戰線, 其他無得唔減.

Jordanian 呢仲有

Jordanian 咪RJ lo.

聖誕前後油皇減價Post老是常出現

EK 過多2個月轉777飛都仲係唔平, 而且weekend又要加幾十.

叫做Daily咁囉
RJ/ET/MS都唔係

vector Y+ ,
又係左手交右手

今朝睇住隻機收皮
成日都係 A330 奶嘢

QF 長途機用到盡，壞左唔似得因航可以係home hub 拉另一架機

琴日落客book hotel 跟車跟到酒店同佢地講今日1800飛 點知啲客1400到機場又壞飛唔到 delay 到/+2 2300 啲客又屌

好難唔屌

好在自己有房

講開又講 其實 BKK 點先為之一對靚時間

講緊乘客來回程既一對唔係架機 turn 既一對

緊係去程02飛04到 返嚟01飛05到
去旅行去到盡

呢個真係痴撚線
人老到咁上下就算送畀我都要諗諗去唔去

廚叉BKK嗰啲凌晨3,4點起飛返香港嘅班機 係咩玩法

7點到香港 啱啱好可以返工咁解

純粹慳番HKG泊機費所以攝個BKK turn
分分鐘夠賺唔洗蝕

有無人試過坐HX 33T商務？淨係知係EK舊機
上網好少人講
332同佢邊隻好坐d？(如果兩隻都垃圾應該都有隻無咁垃圾嘅 )

利申
上年已經買左今年5月HX機票
窮拎只夠錢坐HX商務
CTS
HX 8千幾
CX 萬九

連續做兩班delay機真係唔好受
而家係MK

安排客住酒店 通常係邊間？

Regal 唔洗行嘛
不過今次係愉景灣

2個字 垃圾

33T評價好差，332好好多，如果坐中33V更爽

332就闊少少，但angle flat
33T就窄，但lie flat

結論：等EQV轉333/33S好過，尤其33T而家得一架飛緊，坐中都要有運氣先得

一個月前搭過B-LHA 就散咁嘅樣/聲

其實香港最正時都比惡曬拎曬

8-9點depart，7-9點arrival

廚叉一樣有

你以為。。。loading 其實好好。。。

Loading 唔代表啲咩

突然有個疑問 有冇人識答
廚叉客運票價頂爛市
咁貨運又有冇頂爛市

無錯
Loading好唔好都唔表示係d咩
結論：loading與revenue與profit無關係

吓

Loading 同revenue 有關係但未必成正比

我修正下

Loading 好，唔代表Revenue Quality好

其實 FSC 如 CX/EK 有時都做到 1.7K
仲包30kg行李

時間正路過廚叉嘅
唔洗三四點出入曼谷機場

雖然睇唔到hx摺
睇到佢bkk摺都心涼

BKK定DMK?

BKK

HKG BKK
1810 - 2030 267
1645 - 1905 4
1730 - 2005 5

BKK HKG
2135 - 0150(+1) 267
1955 - 0010(+1) 4
2055 - 0110(+1) 5

時間上比HX 靚仔...

呢D時間, 放工丁己經自動收皮.

旺角大區無敵
其他區計過/試過
2:00 到肯定N車轉N車/小巴
以前香草2點尾返
坐完N車出旺角，可以坐頭班東鐵轉車

傳聞NA21會變全晚服務

去我附近區NA最晚1:00 或2:00左右
所以最遲0:00到港最好

坐到0:00 A車嘅機最好

33T J位個頭唔知擺邊

33S 唔差 始終係前SQ

NA21轉全晚真係員工恩物 唔使再坐N21

講到廚叉一日得一班BKK咁

通問因嘅359同35K張Y凳有冇唔同

請問

因為早去晚返個班BKK分分鐘同惡晒同價.

廚叉d slot好垃圾wo

東航架機滑左出跑道又唔出聲，之後ground即刻叫架klm重飛先無事

唔同
359係來佬貨，351係H記vector

好差囉啲時間
收工趕唔切上機
回程返屋企又唔係 返公司又未開

港豬
人地長榮打風降極都失敗，為左慳成本，嚇壞乘客

咁是實長榮係打風既決策係on9
邊有可能啲機外站照起飛，返到台北試唔到先轉飛，唔係一架半架，係全部喎
同埋明知打風成功起飛既機率低，都唔取消要班客同crew去桃園齋等

去回時間對返工撚都極度樣衰
除非第二日都Off如果唔係01/02到HKG都係Shit
返到屋企都成兩三點真係唔洗瞓咩

重要24567咁開
如果去旅行去到盡7返有咩delay/cancel
可以準備拎多兩日AL

唔明對返工撚比較Friendly嘅EK/ET/MS/RJ都減到失禁
老母時間重要閪啲開嚟做咩

Flt number叫得702/703 有原因嘅

我嗰區好咗少少加咗一班0110 N車
之前A車尾班00:00,N車尾班00:15
就算23:00機到如果有寄行李都係趕到瀨屎系列

垃圾先坐共航

本身買左332果程
上網睇另一班係33T有lie flat好似好正
聽完你講咁都係唔改機票啦

我都想中33v
不過我睇5月CTS得332同33T

我都想試下333
淨係試過332同33s

333 IFE好垃圾

Fb見到又有貨起火
好似係208位

又電池??

睇唔到

隻機我做緊

咩機黎？

HX253 turn HX254

一句大吉利是飛到上天先著火炒左 廚叉會唔會即刻玩完

Good bless HX

中史嗰幾十億可以即將收返救第二個

廚叉玩完？
捱到1月20先講野啦

上到去先著火應該啲人本身唔退既都退

即刻泵水比國航旗下既國泰攪掂期油單野

就算已經load左入機肚上齊客等起飛 一著火成機人要evacuation 成架飛機燒到穿哂仲要賠錢比班客之餘仲可以要賠錢比AA 唔知43億夠唔夠洗

廚叉有責任確定d貨唔著火
呢單野真係大獲

岩呀
都唔d飛機有無保險既（好似係）
分分鐘一賠成間執笠tim呀

飛機有冇自動滅火裝置

991

依啲火邊救到
之前 American Airlines 嗰單仲好彩, 入機肚前一刻先著火, 遲半分鐘就喺入面, 貨艙門都燻黑咗

[航空]連登飛機膠討論區24

1000
[航空]連登飛機膠討論區24